「光復香港 時代革命」 就係香港人既目標

有好多人話「光復香港 時代革命」係「港獨」，係「流血革命」，所以唔好講，又或者要「重新詮釋」，但請大家先了解天琦提出「光復香港 時代革命」既原意，你就會發現呢句口號，根本就係香港人既目標，就係全民既公約數，亦都符合「五大訴求」。

無論你係泛民、本地、獨派，甚至一般香港人，大家都係希望香港人取回應有既權力，同心協力推動真正既變革。中共話邊個字係禁區就唔講，呢一種自我審查，係極其可悲既事。

光復香港：
與2016年前上水﹑屯門﹑沙田﹑元朗的光復行動有相同寓意，認為香港人要取回應有權利，並由光復單一地區擴展至整個香港。

時代：
時代無分年齡，就算年紀多大，只要是相信自由﹑擁抱自由，就是屬於新時代；就算年紀多輕，如果思維和想法擺脫不了舊有框架，無論年紀多少，都是屬於舊時代的人。原本的概念是在世代革命與時代革命中作出選擇，但最後天琦認為這是時代之爭而非世代之爭。

革命：
革命本來就是在社會結構﹑權力分配上根本性的改變，一個從下而上的改變。一個從上而下的改變，是一場改革，一個從下而上的改變，就是革命。革命唔一定係暴力，工業革命都叫革命，唔通又暴力？

「光復香港 時代革命」 原意出處：

光復香港 時代革命

Free Hong Kong
Revolution of Our Times

[轉載][關於「光復香港，時代革命」]（二之一）

呢句係梁天琦喺2016年初參加新界東補選時嘅口號。其實喺2016年1月初梁天琦宣布參選時，仲未有呢句口號。當時宣布參選嘅記者招待會上嘅新聞稿公布嘅選舉口號係「知行合一，世代革新。」

喺2016年嘅一月下旬，天琦約左青年新政嘅召集人梁頌恆同另一位成員上當時本民前位於土瓜灣嘅辦公室商討選舉策略。（因當時本民前缺乏選舉經驗，所以好多時都會向有區選經驗以及時有合作嘅青年新政請教）因為覺得當時嘅口號唔夠搶耳，立場亦唔夠鮮明，所以當晚幾個人就喺Office嘅露台構思新嘅選舉口號。

其實參與補選嘅主要目的係宣場本土理念同宣傳本民前，而本民前當時最為人熟悉嘅就係佢哋2015年喺屯門、沙田、元朗、上水等地區發起嘅光復行動，所以就想喺選舉口號上用「光復」嘅字眼，提醒選民本民前係喺街頭抗爭爭取香港人應有權利嘅抗爭者。因為係新界東補選，Brainstorm 嘅過程有諗過用「光復新東」，但因為嗌起黎唔夠順口，最後就再放大到用「光復香港」，聽起黎搶耳，講起黎又順口。

至於口號嘅後半部份則係由原本嘅「世代革新」進化而成。用「革命」一詞切合本民前嘅政治理念同鮮明嘅組織定位。而當晚則喺「時代革命」同「世代革命」嘅選擇之間，未有決定。最後天琦思前想後，覺得革新同改變唔係取決於人嘅年齡，而係取決於人嘅思想有冇追上時代嘅步伐，所以決定以「光復香港，時代革命。」作為選舉口號。

[轉載][關於「光復香港，時代革命」]（二之二）

其實當時本民前喺大眾媒體同埋市民眼中只係一個名不經傳嘅組織，參與一個社會上無乜人討論甚至係連新界東選民都無乜留意嘅地區補選。個選舉口號講到咩光復香港又革命咁，嗰時覺得真係有d誇張。但天琦同台仰係眼光好遠大嘅人，相信佢哋當時都好清楚佢哋參與嘅唔止係一場選舉，而係香港人捍衛香港民族嘅運動。當然我諗佢地都預計唔到往後嘅事情係會咁發展。

「黎明前嘅黑暗係至撚黑暗。」呢幾年，經歷過種種打壓後，大家都曾經意志消沈。但無人諗到今年會因為逃犯條例條訂而引起一連串嘅政治風波，更加無人諗到三年前嘅一句選舉口號，今日會喺街頭嘅戰線上再次從抗爭者嘅口中嗌出黎。雖然我地依然身處伸手不見五指嘅環境之中，但只要你伸出手，就會有温暖嘅手拖著你，因為我地有戰友喺身邊，即使再黑暗都唔使再驚。

香港人只要堅定共同前行，堅信光明必定會驅走黑暗，我地最終必定會迎來明媚嘅晨曦。
#光復香港時代革命

片段攝於2016年2月20日梁天琦選舉造勢大會。天琦三年前種下嘅種子，今日終於開始發芽生長。好想知道佢對呢個幾月黎發生嘅事有咩睇法同感想！希望佢快d寫封公開信同大家盡訴心中情！都希望到佢歸隊嘅時候，我地已經做到d成績俾佢睇！
片段來源：

Mo e e: Revive Hong Kong

推

大陸佬唔係咁諗呢，而且好多政府工ao.eo都會轉軚。本來支持你地既人都轉方向

你需要做既係令佢地了解，而唔係奉迎佢地

我亦可以話你聽，我識一個EO都同我講過「光復香港 時代革命」，佢唔公開講，唔代表佢反對，甚至佢係支持，事實並非如你所講咁一面倒，大家要堅持自己，擇善固執。

大家要做既係 P2P 既宣傳，宣傳「光復香港 時代革命」 原本既意義

光復香港 時代革命
五大訴大 缺一不可

四句一齊講就最好

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

四句一齊講就最好

本地 > 本土

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

近得多中共會弱智
講獨，舉美國旗
都係言論自由
無咩話唔比講怕得罪邊個
越唔比講我越有興趣講

ok

其中一個方向係
正名「光復香港，時代革命」
光復香港 = 回復以往繁榮既香港
方法: 首4大訴求
一、徹底撤回逃犯條例的修訂，以至法理上終止條例程序
二、收回612暴動定性
三、撤銷對之前及今後所有反送中抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會，徹底追究警察濫權

時代革命=香港體制要改革
方法: 第五大訴求
五、以行政命令解散立法會，立即實行真正的雙普選

而唔係林鄭所誤解既港獨

建議之一, 請其他巴打更改

重溫 616, 71, 721 宣言, 文宣請加油, 令我們的行動合理